Sallaja walla Weski Otti perre sullased Ado ja Jürri Laaberg astusid kohto ette ja andsid ülles, et naad tahtwad enneste wenna naese lesk  Liso Laanbergi käest omma wannematest järrele jänud pärrandust kätte sada, mis on wannemattest nende wenna Juhhan Laanbergi kätte on jänud ja Juhhan Laanberg, kes jubba surnud, on sedda pärrandust ennese naese Liso Laanbergi kätte jätnud. Ado ja Jürri Laanberg andsid alnimmetud sisil sedda warrandust, ülles, mis nende wannemad kolme poiale on järrele jätnud ja kohhus arwas sedda warra keskmisse hinna järele rahhaks ja se rahha häggas kolmeks katki: Juhhani lesk Liso Laanbergile ühhe, Aado Laanbergile teise ja Jürri Laanbergile kolmandama ossa.
Warrandus on:1 hobbene			20 rbl.		2 härga			ühte kokko 30 rbl		1 kahhe aastane wärs			10 rbl.		3 lammast a' 1 rbl. 50 kop			4 rbl. 50 kopp.		1 wanna sigga ja 1 pörsas			ühte kokko 5 rbl. 80 kopp.		1 wanna rautud wankre			5 rbl. 80 kopp.		1 padda 40ne tobine			3 rbl		1 padda 20ne tobine			1 rbl. 50 kopp.		1 padda 7me tobine			60 kopp		ühhed kässil jahwatamisse kiwwid			1 rbl.		ühhed kanga kuddomisse teljed			1 rbl.		6 wilja astjast a' kolme tündrine			3 rbl.		1 õlle wati a' 65 topi			1 rbl.		1 leiwa teggemisse künna			60 kopp.		1 raud kang			60 kopp.		1 raud talladega reggi			1 rbl.		1 kalja astjas			60 kopp		1 saun			3 rbl.		Ühtekokko			92 rubla 20 kop.		
Keik kolm, lesk Liso, Ado ja Jürri Laanberg sawad iggaüks 30 rbl. 73 1/3 kopp höbb. Lesk Liso (Laanberg) lubbas selle warrandusse eest Jürri Laanbergile 30 rubl. 73 1/3 kopp. höbb. Martipäwaks 1871 wälja maksta, mis peäle Jürri Laanberg ka leppis; ja Ado Laanbergile 1872 aastal Martipäwaks, 30 rubl. 73 1/3 kopp. wälja maksta, mis peäle ka Ado Laanberg leppis.
Peäle selle kaebas Jürri Laanberg perrenaese lesk Liso Laanbergi peäle, et perrenaene tammale ei maksa 7 aasta wilja palka 14 wakka rukkit ja 14 wakka odre wälja ja peäle selle 1 uus kassukas ja 1 uus kuub ja 2 särki wälja mitte.
Kohtokäiad leppisid sellega ärrä, et perrenaene Liso Laanberg lubbas Jürripäwaks s.a. nimmetud wilja ja ride palga Jürri Laanbergile wälja maksta, mis peäle ka Jürri Laanberg leppis.
Kohtopeawannem Mart Pahlmann
Körwamees Gustaw Sündewa 
Järjemees Andrus Kerm
Kirjotaja A Krein &lt;allkiri&gt;
Kohto käiad noudsiwad suremad kohhut ja sai neile selle tarwis protokol wäljaantud.
Leppitud.
